% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % %                                                                                                 % % %
% % %  Paramètres pour les fontes classiques de LaTeX (un autre fichier est fait pour XeTeX)          % % % 
% % %  Encodage des fichiers, fontes, langue                                                          % % %
% % %                                                                                                 % % %
% % %                                                                                                 % % %
\usepackage[utf8]{inputenc}%            Accents dans le fichier tex                                   % % %
\usepackage[T1]{fontenc}%               Demande d'utiliser des fontes avec le codage T1.              % % %
\usepackage{libertine}%                 Une fonte libre et opensource                                 % % %
\usepackage[francais]{babel}%           Les règles de typo. françaises                                % % %
\newcommand{\cc}{\c{c}}%                Problème du c cédille                                         % % %
\usepackage{eurosym}%                   pour le symbole Euro                                          % % %
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}%  spécial mathématique                                          % % %
\usepackage{harmony}%                   pour les notes de musiques                                    % % %
\setlength{\parindent}{0pt}%            pour éliminer le retrait de la première ligne des paragraphes % % %
\sloppy%                                Ne pas faire déborder les lignes dans la marge                % % %
% % %                                                                                                 % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %